{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059225",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "당산로"
    },
    "text": "堂山路\\n\n長さ4.734キロ、幅20mだ。往復4車線に1986年12月16日、道路名が制定された。起点はマンションを中心とした住居・商業地域であり、終点の北方に行くと、道路の東は住居地域、西は産業地域だ。東にドゥリュコン元老・西大邱(テグ)へ、西にワリョンロと一緒に大邱市内を南北方向に走って、繊維技術研究院を通る。基点からソンヒョンロと続いて東西方向に横切って通り過ぎるグマに・タルグボル大通り・区坪里で・国債補償路・ブクビサンロと連結・交差する。邱馬(クマ)で・ソンヒョンロを通じて、地下鉄1号線を利用することができて、タルグボル大通りに沿って形成された地下鉄2号線を聞く駅と連携されて交通が便利だ。終点の北側に京釜(キョンブ)線が東西方向に過ぎて琴湖江の支流である達西遷移いる。ブクビサンロを通じて西大邱(テグ)のインターチェンジで、タルグボル大通りを通じて、聖書インターチェンジで、クマロを通じて、大邱(テグ)インターチェンジから中部内陸高速道路の支線を利用することができ、琴湖江の上の錦湖大橋を渡り、琴湖ジャンクションから京釜(キョンブ)高速道路(高速国道1)と中央高速道路(高速国道55)を利用するのが便利だ。主要通過地域は達西区本里洞(本里洞)・聖堂洞(聖堂洞)・を聞く洞(甘三洞)・竹田洞(竹田洞)、西区坪里洞(坪里洞)だ。都市近隣公園で体育・教育文化・娯楽施設を兼ね備えた頭流(トゥリュ)公園が近くにあるので、大邱(テグ)市民たちの文化・余暇生活に大きく貢献している。終点には市内の多くの所に散らばっていた工場を集団収容して1975∼1979年に完成した西大邱(テグ)の産業団地があり、繊維・衣服・組立金属・機械装備製造業が中心をなしている。また、北側の京釜線とダルソチョン・琴湖江が近くにあるので、飛山染色産業団地も発達した。",
    "QA": [
        {
            "question": "堂山路の長さは何キロですか？",
            "answer": "堂山路は4.734キロメートルの長さです。"
        },
        {
            "question": "堂山路はいつ命名されましたか？",
            "answer": "堂山路は1986年12月16日に命名されました。"
        },
        {
            "question": "堂山路は何車線で往復していますか？",
            "answer": "堂山路は往復4車線です。"
        },
        {
            "question": "堂山路の起点はどこですか？",
            "answer": "堂山路の起点はマンションを中心とした住居・商業地域です。"
        },
        {
            "question": "堂山路の終点の北方には何がありますか？",
            "answer": "堂山路の終点の北方には住居地域と産業地域があります。"
        },
        {
            "question": "堂山路はどのような地域を通っていますか？",
            "answer": "堂山路は住居地域と産業地域を通り、繊維技術研究院も通っています。"
        },
        {
            "question": "堂山路はどの駅と連携されていますか？",
            "answer": "堂山路はソンヒョンロと連携され、地下鉄1号線と地下鉄2号線の駅も利用できます。"
        },
        {
            "question": "堂山路の終点の北側に何がありますか？",
            "answer": "堂山路の終点の北側には京釜線があり、琴湖江の支流も流れています。"
        },
        {
            "question": "堂山路はどの産業が中心ですか？",
            "answer": "堂山路の産業団地では繊維・衣服・組立金属・機械装備製造業が中心です。"
        },
        {
            "question": "堂山路の近くに何がある公園がありますか？",
            "answer": "堂山路の近くには頭流公園があり、体育・教育文化・娯楽施設を兼ね備えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 567,
        "QA": 333
    }
}